人大左開始唔信報應

以前成日信d仆街做壞事會有報應
有d仲飛黃騰達
做好人擔屎唔偷食跟本係on9仔

你就on9, 你擔屎會食曬桶屎呀？

擔屎唔偷食 都唔識解

樓主擔屎會食屎？？？

冇錯我做人同食屎冇分別

返學如是 d仆街 free ride成組人走去exchange 執靚CV 未grad已有大公司offer
返工如是 d係後面講你壞話數鳩你既仆街 升職快過同期 ＋ 上兩期人
拍拖如是 知d 仆街背後玩女玩到死 溝條乖乖女扮好仔又婚都結埋

唉 好灰
跟本做仆街先係正確人生玩法

用得失去衡量善惡，究竟係善定惡？
樓主又如何介定 善和惡？

好問題

好有哲學味道
但一件事有得客觀咁睇既我覺得
好似你係背後數鳩同事 好難係善喎
幫人利已既咪善行 損人利已既咪惡行

世上有好人
世上有賤人
成功既唔一定係賤人
失敗既唔一定係好人
總之你做出成績
冇人在乎你好人定賤人
好人可以如意亦可以唔如意
賤人可以如意亦可以唔如意
成敗同你係好人賤人冇關係
成功唔係因為你好而加許你
失敗唔係因為你賤而懲罰你
成功就成功
失敗就失敗
係就係
唔係就唔係

有錢人可以做慈善家，亦可以行老正
窮人可以安貧樂道，亦可以偷呃拐騙

做人有時唔洗太過老實
冇商不奸

即係由細到大講個d 報應論都係呃9 人
各位巴打講得岩 可能我根本係on9 左

話唔定報應未到姐
唔通班仆街十年後末期cancer又比你預知到咩

通常冇財冇勢嘅人先至會有報應

今日同個同事 無啦啦再提起呢樣野
佢話你剩係睇佢升職 先覺得無報應者
成個department 都睇佢唔順眼又算唔算一種報應

諗諗下又好似有d道理

好灰

報應唔一定係即時
讓唔一定係physical

因緣業報

我以前就係一路都咁諗
其實都係想自己好過d

共產黨仲存在喺呢個世上就知道呢個世界冇報應

咁諗啦
做好人都係求心安姐

「若然未報，時辰未到」

我信有因果有審判，去推動自己做人做事對得住良心，自欺欺人也好，自我安慰也好，都寧願相信